<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>MT Online - Notícias de Colíder (MT)</title>
    <link>https://www.mtonline.com.br/</link>
    <description>Principais notícias da Prefeitura de Colíder (MT), resumidas pela redação do MT Online.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 12:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <generator>MT Online + ChatGPT</generator>

    <!-- 1) Tolerância Zero em Colíder -->
    <item>
      <title>Tolerância Zero em Colíder: GCM intensifica fiscalização de menores ao volante e som automotivo</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Tolerancia-zero-em-colider-gcm-intensifica-fiscalizacao-de-conducao-por-menores-som-automotivo-e-escapamento-5393</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Tolerancia-zero-em-colider-gcm-intensifica-fiscalizacao-de-conducao-por-menores-som-automotivo-e-escapamento-5393</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[
        A Guarda Civil Municipal de Colíder iniciou uma operação especial de fim de ano para reforçar a segurança no trânsito,
        com foco na área central, bairros e imediações de escolas. A fiscalização mira, principalmente, menores de idade ao
        volante, motos com escapamento adulterado e som automotivo em volume excessivo, com orientação e autuação em casos
        de reincidência.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 2) Veículo para o Conselho Tutelar -->
    <item>
      <title>Prefeitura de Colíder entrega veículo ao Conselho Tutelar para reforçar atendimento a crianças e adolescentes</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-oficializa-entrega-de-veiculo-ao-conselho-tutelar-com-participacao-da-secretaria-de-assistencia-social-5392</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-oficializa-entrega-de-veiculo-ao-conselho-tutelar-com-participacao-da-secretaria-de-assistencia-social-5392</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[
        A Prefeitura de Colíder fez a entrega simbólica da chave de um veículo destinado ao Conselho Tutelar, com a presença
        da secretária de Assistência Social, Michele Schenkel. O carro será utilizado em atendimentos institucionais, visitas
        domiciliares e deslocamentos em áreas urbanas e rurais, dando mais segurança e agilidade às equipes responsáveis pela
        proteção de crianças e adolescentes no município.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 3) R$ 500 mil para a saúde -->
    <item>
      <title>Gestão municipal anuncia R$ 500 mil em recursos para a saúde de Colíder</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Recursos-para-saude-de-colider-gestao-municipal-anuncia-r-500-mil-5389</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Recursos-para-saude-de-colider-gestao-municipal-anuncia-r-500-mil-5389</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[
        A Prefeitura de Colíder confirmou o recebimento de R$ 500 mil do Governo do Estado, articulados pelo deputado estadual
        Nininho, para reforçar serviços de média e alta complexidade do SUS. O resurso já está na conta do município e será
        aplicado em procedimentos especializados, exames e cirurgias, ampliando a capacidade de atendimento aos pacientes
        da rede pública de saúde.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 4) Equipamentos escolares -->
    <item>
      <title>Oito escolas municipais de Colíder recebem novos equipamentos e materiais</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-realiza-entrega-de-equipamentos-escolares-para-oito-unidades-da-rede-municipal-5390</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-realiza-entrega-de-equipamentos-escolares-para-oito-unidades-da-rede-municipal-5390</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[
        A Secretaria Municipal de Educação de Colíder entregou novos equipamentos e materiais para oito escolas da rede
        pública, entre elas Atalaia, Bom Jesus, Fábio Ribeiro e Sol Nascente. Segundo a gestão, as aquisições fazem parte de
        um plano de modernização da estrutura física e pedagógica, garantindo melhores condições de trabalho aos servidores
        e mais conforto aos estudantes.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 5) Cartões FUNDAF -->
    <item>
      <title>Prefeitura de Colíder entrega 27 cartões FUNDAF e fortalece agricultura familiar</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/#fundaf-27-cartoes</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[
        A Prefeitura de Colíder entregou 27 cartões do Programa FUNDAF, no valor de R$ 6 mil cada, voltados ao fortalecimento
        da agricultura familiar no município. O benefício, disponibilizado em parceria com o Governo do Estado, permitirá que
        pequenos produtores invistam em insumos, equipamentos e melhorias em suas propriedades.
      ]]></description>
    </item>

  </channel>
</rss>


