<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>MT Online - Notícias de Colíder (MT)</title>
    <link>https://www.mtonline.com.br/</link>
    <description>Principais notícias recentes da Prefeitura de Colíder (MT), resumidas pela redação do MT Online.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 12:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <generator>MT Online + ChatGPT</generator>

    <!-- 1) Tolerância Zero em Colíder -->
    <item>
      <title>Tolerância Zero em Colíder: GCM intensifica fiscalização de condução por menores, som automotivo e escapamento</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Tolerancia-zero-em-colider-gcm-intensifica-fiscalizacao-de-conducao-por-menores-som-automotivo-e-escapamento-5393</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Tolerancia-zero-em-colider-gcm-intensifica-fiscalizacao-de-conducao-por-menores-som-automotivo-e-escapamento-5393</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
A Guarda Civil Municipal de Colíder iniciou uma operação de “tolerância zero” para reforçar a segurança no trânsito e o sossego nas ruas. As ações se concentram na área central, nos bairros e principalmente no entorno das escolas, com fiscalização de veículos conduzidos por menores de idade, som automotivo abusivo e motos com escapamento adulterado ou retrovisores irregulares.

Além das blitzes e abordagens, a corporação trabalha com orientação a pais e responsáveis, deixando claro que, em caso de infração cometida por adolescente, o caso é encaminhado à Delegacia de Polícia Civil e a família pode responder legalmente. A Prefeitura destaca que o reforço do efetivo é fruto de um recente curso de patrulhamento tático, que preparou 15 agentes em técnicas modernas de atuação, uso progressivo da força e procedimentos de segurança urbana e rural.

A gestão municipal avalia que a capacitação e a presença mais intensa da GCM nas ruas fazem parte de um planejamento de fim de ano para reduzir desordens, aumentar a sensação de segurança e garantir um ambiente mais tranquilo para estudantes, comerciantes e moradores de Colíder.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 2) Veículo para o Conselho Tutelar -->
    <item>
      <title>Prefeitura de Colíder oficializa entrega de veículo ao Conselho Tutelar com participação da secretária de Assistência Social</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-oficializa-entrega-de-veiculo-ao-conselho-tutelar-com-participacao-da-secretaria-de-assistencia-social-5392</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-oficializa-entrega-de-veiculo-ao-conselho-tutelar-com-participacao-da-secretaria-de-assistencia-social-5392</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
A Prefeitura de Colíder formalizou a entrega de um veículo ao Conselho Tutelar do município, reforçando a estrutura de atendimento às crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade. A entrega simbólica da chave foi feita na sede do Conselho, com a presença da secretária de Assistência Social e primeira-dama, Michele Schenkel, que representou o Executivo municipal.

O automóvel foi destinado pelo Governo do Estado dentro de um pacote de veículos voltados à rede de assistência social em diversos municípios de Mato Grosso, com parte dos recursos oriunda de emenda parlamentar. Em Colíder, o carro será utilizado nas visitas domiciliares, deslocamentos para atendimentos em bairros urbanos e na zona rural, além do acompanhamento de casos encaminhados pela Justiça e demais órgãos do sistema de proteção.

Durante o ato, a gestão ressaltou que a melhoria da estrutura de trabalho do Conselho Tutelar significa mais agilidade nas respostas às denúncias, maior presença das equipes em campo e fortalecimento da rede de proteção às famílias, especialmente às crianças e adolescentes que dependem do serviço público para verem seus direitos garantidos.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 3) R$ 500 mil para a saúde -->
    <item>
      <title>Recursos para saúde de Colíder: gestão municipal anuncia R$ 500 mil</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Recursos-para-saude-de-colider-gestao-municipal-anuncia-r-500-mil-5389</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Recursos-para-saude-de-colider-gestao-municipal-anuncia-r-500-mil-5389</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
A Prefeitura de Colíder confirmou o recebimento de R$ 500 mil para investimentos na saúde, recurso articulado junto ao Governo do Estado com apoio do deputado estadual Nininho. O valor já está em conta e será aplicado em serviços de média e alta complexidade do SUS, ampliando a oferta de procedimentos especializados para a população do município.

Segundo o prefeito Rodrigo Benassi, a verba vai permitir reforçar consultas com especialistas, exames de maior custo e atendimentos hospitalares que extrapolam a atenção básica, aliviando a pressão sobre o orçamento municipal. A gestão destaca que, sem esse apoio, muitos tratamentos teriam fila ainda maior ou sequer poderiam ser ofertados em Colíder.

O deputado Nininho elogiou a condução da administração municipal e afirmou que a parceria com o Executivo local tem como foco melhorar a qualidade da saúde, educação e infraestrutura. Para a população, a expectativa é de um sistema mais estruturado, com maior capacidade de resposta e maior segurança no acesso a procedimentos que, muitas vezes, exigem tecnologia avançada e investimento contínuo.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 4) Equipamentos escolares -->
    <item>
      <title>Prefeitura de Colíder realiza entrega de equipamentos escolares para oito unidades da rede municipal</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-realiza-entrega-de-equipamentos-escolares-para-oito-unidades-da-rede-municipal-5390</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-realiza-entrega-de-equipamentos-escolares-para-oito-unidades-da-rede-municipal-5390</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
A educação municipal de Colíder recebeu um reforço importante com a entrega de novos equipamentos e materiais a oito escolas da rede pública. A ação, conduzida pela Secretaria Municipal de Educação, contemplou unidades urbanas e rurais com mobiliário, recursos pedagógicos e itens de apoio para o trabalho diário de professores e equipes escolares.

Entre as instituições atendidas estão escolas como Atalaia, Bom Jesus, Fábio Ribeiro, Ivanira, São Mateus, Sol Nascente, Perpétuo Socorro e Santa Maria do Ouro Verde. Em cada unidade, a gestão destacou que os investimentos seguem um planejamento elaborado a partir das necessidades apontadas pelas equipes pedagógicas, priorizando ambientes mais adequados e confortáveis para os estudantes.

O prefeito Rodrigo Benassi ressaltou que aplicar recursos próprios na educação é uma escolha estratégica da administração, pois impacta diretamente o aprendizado e o futuro dos alunos. Já o secretário de Educação, Adriano Marcos, enfatizou que a modernização da estrutura e o reforço de materiais garantem melhores condições de trabalho aos servidores e mais qualidade no processo de ensino-aprendizagem em Colíder.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 5) 27 cartões FUNDAF -->
    <item>
      <title>Prefeitura de Colíder entrega 27 cartões FUNDAF para fortalecer a agricultura familiar no município</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-entrega-27-cartoes-fundaf-para-fortalecer-a-agricultura-familiar-no-municipio-5388</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-entrega-27-cartoes-fundaf-para-fortalecer-a-agricultura-familiar-no-municipio-5388</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
A Prefeitura de Colíder realizou a entrega de 27 cartões do Programa FUNDAF (Fundo Municipal de Desenvolvimento da Agricultura Familiar), cada um no valor de R$ 6 mil. Voltado a pequenos produtores, o benefício será aplicado diretamente na aquisição de insumos, equipamentos e melhorias nas propriedades rurais, ajudando a elevar a produtividade e a renda no campo.

Durante a solenidade, o prefeito Rodrigo Benassi destacou que o programa reforça a opção da gestão por uma política agrícola voltada a quem realmente vive da terra, oferecendo condições para que o agricultor familiar possa investir com planejamento e segurança. A iniciativa conta com apoio do Governo do Estado e acompanhamento técnico da EMPAER, garantindo orientação na aplicação dos recursos.

O secretário municipal de Agricultura e Pecuária, Filipe Bachiega, lembrou que o incentivo chega em um momento importante, em que muitos produtores enfrentam custos elevados e necessidade de modernizar suas atividades. Segundo ele, os cartões FUNDAF representam mais autonomia, estímulo à permanência das famílias no campo e fortalecimento da economia local baseada na produção de alimentos.
      ]]></description>
    </item>

  </channel>
</rss>



