<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>MT Online - Notícias de Colíder (MT)</title>
    <link>https://www.mtonline.com.br/</link>
    <description>Principais notícias da Prefeitura de Colíder (MT), em texto ampliado para publicação no portal MT Online.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 12:00:00 GMT</lastBuildDate>
    <generator>MT Online + ChatGPT</generator>

    <!-- 1) Tolerância Zero em Colíder -->
    <item>
      <title>Tolerância Zero em Colíder: GCM intensifica fiscalização de menores ao volante e som automotivo</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Tolerancia-zero-em-colider-gcm-intensifica-fiscalizacao-de-conducao-por-menores-som-automotivo-e-escapamento-5393</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Tolerancia-zero-em-colider-gcm-intensifica-fiscalizacao-de-conducao-por-menores-som-automotivo-e-escapamento-5393</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[
        A Guarda Civil Municipal de Colíder iniciou uma operação especial de fim de ano para reforçar a segurança no trânsito,
        com foco na área central, bairros e imediações de escolas. A ação faz parte da estratégia de “tolerância zero” contra
        menores de idade ao volante, motos com escapamento adulterado e som automotivo em volume excessivo, que têm gerado
        reclamações de moradores e colocado em risco a integridade de pedestres e condutores. As equipes da GCM realizam
        abordagens educativas, orientando motoristas e responsáveis legais, mas também aplicam autuações em situações de
        flagrante desrespeito à legislação ou de reincidência.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 2) Veículo para o Conselho Tutelar -->
    <item>
      <title>Prefeitura de Colíder entrega veículo ao Conselho Tutelar para reforçar atendimento a crianças e adolescentes</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-oficializa-entrega-de-veiculo-ao-conselho-tutelar-com-participacao-da-secretaria-de-assistencia-social-5392</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-oficializa-entrega-de-veiculo-ao-conselho-tutelar-com-participacao-da-secretaria-de-assistencia-social-5392</guid>
      <pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[
        A Prefeitura de Colíder oficializou a entrega de um veículo ao Conselho Tutelar do município, em cerimônia que contou
        com a presença de conselheiros, autoridades locais e da Secretaria de Assistência Social. O automóvel será utilizado
        em atendimentos de urgência, visitas domiciliares e deslocamentos em áreas urbanas e rurais, garantindo mais agilidade
        na apuração de denúncias e no acompanhamento de casos de violação de direitos de crianças e adolescentes. A gestão
        municipal destacou que o reforço estrutural faz parte de um conjunto de ações voltadas ao fortalecimento da rede de
        proteção social e ao cumprimento do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA).
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 3) R$ 500 mil para a saúde -->
    <item>
      <title>Gestão municipal anuncia R$ 500 mil em recursos para a saúde de Colíder</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Recursos-para-saude-de-colider-gestao-municipal-anuncia-r-500-mil-5389</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Recursos-para-saude-de-colider-gestao-municipal-anuncia-r-500-mil-5389</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[
        A Prefeitura de Colíder confirmou o recebimento de R$ 500 mil em recursos destinados à saúde, repassados pelo Governo
        de Mato Grosso com articulação do deputado estadual Nininho. Os valores serão aplicados principalmente em serviços de
        média e alta complexidade, como exames especializados, procedimentos cirúrgicos e atendimentos de maior custo, que
        exigem estrutura e equipe qualificada. De acordo com a gestão municipal, o objetivo é reduzir filas, ampliar o acesso
        da população aos serviços do SUS e melhorar a qualidade do atendimento em hospitais e unidades de referência, tanto
        na área urbana quanto na zona rural.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 4) Equipamentos escolares -->
    <item>
      <title>Oito escolas municipais de Colíder recebem novos equipamentos e materiais</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-realiza-entrega-de-equipamentos-escolares-para-oito-unidades-da-rede-municipal-5390</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/Prefeitura-de-colider-realiza-entrega-de-equipamentos-escolares-para-oito-unidades-da-rede-municipal-5390</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 11:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[
        A Secretaria Municipal de Educação de Colíder realizou a entrega de novos equipamentos e materiais para oito escolas
        da rede pública, entre elas unidades localizadas em bairros urbanos e comunidades rurais. Foram contempladas estruturas
        como mobiliário, itens de apoio pedagógico e recursos de tecnologia, buscando oferecer melhores condições de trabalho
        para professores e servidores, além de mais conforto e segurança para os estudantes. A iniciativa integra um plano
        contínuo de modernização da infraestrutura escolar, com foco na qualidade do ensino e na valorização da educação
        básica no município.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 5) Cartões FUNDAF -->
    <item>
      <title>Prefeitura de Colíder entrega 27 cartões FUNDAF e fortalece agricultura familiar</title>
      <link>https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.colider.mt.gov.br/Imprensa/Noticias/#fundaf-27-cartoes</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <description><![CDATA[
        A Prefeitura de Colíder efetuou a entrega de 27 cartões do Programa FUNDAF, cada um no valor de R$ 6 mil, destinados
        a produtores da agricultura familiar do município. O benefício é resultado de parceria com o Governo do Estado e tem
        como objetivo incentivar pequenos agricultores a investirem em insumos, equipamentos, estruturas de produção e
        melhorias em suas propriedades. Segundo a gestão, o apoio financeiro também contribui para o fortalecimento da
        economia local, estimula a permanência das famílias no campo e amplia a oferta de alimentos produzidos em Colíder
        para o consumo interno e para programas públicos de aquisição de alimentos.
      ]]></description>
    </item>

  </channel>
</rss>



