<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>MT Online – Notícias de Guarantã do Norte (MT)</title>
    <link>https://www.mtonline.com.br/</link>
    <description>Principais notícias recentes da Prefeitura de Guarantã do Norte (MT), resumidas pela redação do MT Online.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 12:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <generator>MT Online + ChatGPT</generator>

    <!-- 1) Copa Nortão -->
    <item>
      <title>Guarantã do Norte recebe etapa final da Copa Nortão e se consolida como referência no esporte de trilha</title>
      <link>https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Guaranta-do-norte-recebe-etapa-final-da-copa-nortao-e-se-consolida-como-referencia-no-esporte-de-trilha-3059</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Guaranta-do-norte-recebe-etapa-final-da-copa-nortao-e-se-consolida-como-referencia-no-esporte-de-trilha-3059</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
<p>Guarantã do Norte sediou a etapa final da Copa Nortão, reunindo pilotos de 15 municípios e movimentando o turismo esportivo na região. O evento consolidou a cidade como uma das referências do norte do estado no esporte de trilha.</p>

<p>A competição trouxe diversas categorias, trilhas técnicas e grande participação do público, que acompanhou as provas em pontos estratégicos do percurso. Equipes profissionais e amadoras elogiaram a estrutura e o apoio oferecido pelo município.</p>

<p>A organização destacou que Guarantã demonstra capacidade de receber eventos de grande porte e reforça o calendário esportivo regional, atraindo atletas e impulsionando a economia local.</p>
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 2) Nove troféus nos Jogos Vale do Teles Pires -->
    <item>
      <title>Guarantã do Norte conquista nove troféus nos Jogos Vale do Teles Pires</title>
      <link>https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Guaranta-do-norte-conquista-nove-trofeus-nos-jogos-vale-do-teles-pires-3034</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Guaranta-do-norte-conquista-nove-trofeus-nos-jogos-vale-do-teles-pires-3034</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
<p>A delegação de Guarantã do Norte teve grande desempenho nos Jogos Vale do Teles Pires, garantindo nove troféus em diversas modalidades. O resultado demonstra o fortalecimento do esporte no município.</p>

<p>Atletas de diferentes categorias representaram a cidade e se destacaram tanto em competições coletivas quanto individuais. A equipe técnica avaliou o desempenho como extremamente positivo.</p>

<p>Para a gestão municipal, o esporte tem sido ferramenta de inclusão, desenvolvimento social e estímulo ao talento de jovens que encontram no esporte um caminho de crescimento.</p>
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 3) Projeto Cívico-Militar -->
    <item>
      <title>DRE oficializa projeto Cívico-Militar na Escola Estadual Albert Einstein</title>
      <link>https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Dre-oficializa-o-projeto-civico-militar-na-escola-estadual-albert-einstein-3035</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Dre-oficializa-o-projeto-civico-militar-na-escola-estadual-albert-einstein-3035</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
<p>A Diretoria Regional de Educação oficializou o início do projeto Cívico-Militar na Escola Estadual Albert Einstein. A iniciativa tem como objetivo aprimorar a disciplina, fortalecer valores cívicos e ampliar o envolvimento da comunidade escolar.</p>

<p>O modelo prevê parceria com forças de segurança e atuação conjunta em ações pedagógicas, sociais e de apoio ao comportamento dos estudantes. Professores e equipe diretiva participaram do ato de apresentação.</p>

<p>De acordo com a direção, o projeto deve contribuir para melhorar o ambiente escolar e promover maior interação entre alunos, família e servidores da escola.</p>
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 4) Dia da Mulher Rural -->
    <item>
      <title>Prefeitura realiza o Dia da Mulher Rural na Comunidade Santa Luzia</title>
      <link>https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Prefeitura-realiza-o-dia-da-mulher-rural-na-comunidade-santa-luzia-3032</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Prefeitura-realiza-o-dia-da-mulher-rural-na-comunidade-santa-luzia-3032</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Guarantã promoveu o Dia da Mulher Rural com um encontro voltado à valorização da mulher do campo. A programação incluiu palestras, serviços de saúde, orientações e atividades sociais.</p>

<p>Moradoras da Comunidade Santa Luzia e de outras regiões rurais participaram do evento, que destacou a importância da mulher na agricultura familiar e no desenvolvimento econômico local.</p>

<p>A administração reforçou que seguirá investindo em ações que estimulam autonomia, qualificação e fortalecimento das famílias rurais.</p>
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 5) Asfalto -->
    <item>
      <title>Asfalto em novos trechos transforma rotina e melhora a qualidade de vida em Guarantã do Norte</title>
      <link>https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Asfalto-em-novos-trechos-da-cidade-transforma-rotina-e-entrega-mais-qualidade-de-vida-as-familias-de-guaranta-do-norte-3044</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Asfalto-em-novos-trechos-da-cidade-transforma-rotina-e-entrega-mais-qualidade-de-vida-as-familias-de-guaranta-do-norte-3044</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
<p>A Prefeitura concluiu obras de pavimentação em novos trechos da cidade, beneficiando moradores há muito tempo afetados por poeira, lama e dificuldades de acesso durante o período de chuvas.</p>

<p>Os serviços atenderam diferentes bairros e fazem parte de um programa contínuo de investimentos em infraestrutura urbana, priorizando mobilidade e segurança viária.</p>

<p>Com as melhorias, famílias relatam maior conforto, valorização de imóveis e mais tranquilidade para o deslocamento diário.</p>
      ]]></description>
    </item>

  </channel>
</rss>
