<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>MT Online – Notícias de Guarantã do Norte (MT)</title>
    <link>https://www.mtonline.com.br/</link>
    <description>Principais notícias recentes da Prefeitura de Guarantã do Norte (MT), resumidas pela redação do MT Online.</description>
    <language>pt-BR</language>
    <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 12:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <generator>MT Online + ChatGPT</generator>

    <!-- 1) Copa Nortão -->
    <item>
      <title>Guarantã do Norte recebe etapa final da Copa Nortão e se consolida como referência no esporte de trilha</title>
      <link>https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Guaranta-do-norte-recebe-etapa-final-da-copa-nortao-e-se-consolida-como-referencia-no-esporte-de-trilha-3059</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Guaranta-do-norte-recebe-etapa-final-da-copa-nortao-e-se-consolida-como-referencia-no-esporte-de-trilha-3059</guid>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
Guarantã do Norte sediou a etapa final da Copa Nortão, reunindo pilotos de 15 municípios e movimentando o turismo esportivo. O evento consolidou a cidade como referência regional no esporte de trilha, com grande participação do público e elogios à estrutura oferecida.

A competição contou com categorias variadas, trilhas desafiadoras e presença de equipes profissionais e amadoras. Para a organização, Guarantã demonstra capacidade de receber eventos de grande porte e fortalecer o calendário esportivo do extremo norte de Mato Grosso.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 2) Nove troféus nos Jogos Vale do Teles Pires -->
    <item>
      <title>Guarantã do Norte conquista nove troféus nos Jogos Vale do Teles Pires</title>
      <link>https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Guaranta-do-norte-conquista-nove-trofeus-nos-jogos-vale-do-teles-pires-3034</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Guaranta-do-norte-conquista-nove-trofeus-nos-jogos-vale-do-teles-pires-3034</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
Atletas de Guarantã do Norte se destacaram nos Jogos Vale do Teles Pires, conquistando nove troféus em modalidades coletivas e individuais. A delegação teve desempenho expressivo, refletindo o investimento do município no incentivo ao esporte.

A participação garantiu visibilidade para talentos locais e reforçou o protagonismo da cidade nas competições regionais, fortalecendo o esporte como ferramenta de inclusão e desenvolvimento social.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 3) Projeto Cívico-Militar -->
    <item>
      <title>DRE oficializa projeto Cívico-Militar na Escola Estadual Albert Einstein</title>
      <link>https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Dre-oficializa-o-projeto-civico-militar-na-escola-estadual-albert-einstein-3035</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Dre-oficializa-o-projeto-civico-militar-na-escola-estadual-albert-einstein-3035</guid>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
A Diretoria Regional de Educação oficializou o início do projeto Cívico-Militar na Escola Estadual Albert Einstein. A iniciativa busca melhorar a disciplina, fortalecer valores cívicos e ampliar a participação da comunidade escolar.

O projeto prevê parceria com forças de segurança e atuação conjunta para desenvolver atividades pedagógicas, sociais e de orientação comportamental entre os estudantes.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 4) Dia da Mulher Rural -->
    <item>
      <title>Prefeitura realiza o Dia da Mulher Rural na Comunidade Santa Luzia</title>
      <link>https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Prefeitura-realiza-o-dia-da-mulher-rural-na-comunidade-santa-luzia-3032</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Prefeitura-realiza-o-dia-da-mulher-rural-na-comunidade-santa-luzia-3032</guid>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
A Prefeitura de Guarantã promoveu o Dia da Mulher Rural com palestras, atendimentos e ações de valorização da mulher do campo. O evento envolveu moradoras da Comunidade Santa Luzia e outras regiões rurais, com foco em saúde, empreendedorismo e direitos.

A iniciativa reforçou a importância da mulher na agricultura familiar, evidenciando sua contribuição para o desenvolvimento econômico e social do município.
      ]]></description>
    </item>

    <!-- 5) Asfalto em novos trechos -->
    <item>
      <title>Asfalto em novos trechos transforma rotina e melhora a qualidade de vida em Guarantã do Norte</title>
      <link>https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Asfalto-em-novos-trechos-da-cidade-transforma-rotina-e-entrega-mais-qualidade-de-vida-as-familias-de-guaranta-do-norte-3044</link>
      <guid isPermaLink="true">https://www.guarantadonorte.mt.gov.br/Noticias/Asfalto-em-novos-trechos-da-cidade-transforma-rotina-e-entrega-mais-qualidade-de-vida-as-familias-de-guaranta-do-norte-3044</guid>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <description><![CDATA[
A Prefeitura executou obras de pavimentação em novos trechos da cidade, melhorando o acesso de moradores e reduzindo poeira e lama em períodos de chuva. As intervenções atenderam bairros que aguardavam há anos por melhorias estruturais.

De acordo com a gestão, o investimento traz mais segurança, mobilidade e valorização imobiliária, contribuindo diretamente para a qualidade de vida das famílias beneficiadas.
      ]]></description>
    </item>

  </channel>
</rss>

